【市值蒸發18億】蕭定一旗下HMV數碼中國 股價瀉八成半

【更新股價、內容】
HMV數碼中國（8078）主席蕭定一，名下位於中環及銅鑼灣的唱片店HMV，被指拖欠租金，遭新世界（017）、港鐵（66）追討近500萬元欠租及賠償。有報道指蕭定一正尋求投資者入股打救，惟成事機會不大，HMV或面臨全線結業。

HMV數碼今股價一度低見0.018元，收報0.020元，跌86.93%，市值蒸發18億元，以蕭定一持有8.27%股份計，蕭日內帳面蝕約1.5億。HMVOD視頻（8103）亦挫22.88%，報1.18元。

公司負責人接受傳媒查詢時表示，集團近年多次在業績報告提及零售業務經營困難，並正聯絡新投資者接手HMV零售業務。

HMV 2013年時亦曾告急，當時私募基金匯友資本行政總裁胡景邵以「白武士」身份入主，股份其後悉數賣畀予蕭定一旗下的「中國3D數碼」（即現時的HMV數碼中國），換取其約23%股權。

蕭定一本人2016年一擲1.5億元豪氣購入西半山豪宅殷然頂層複式「天池屋」，過去兩年來，先後四度承按，令半山豪宅淪為提款機。

零售難做，料HMV未來將重心全力轉移至網上業務。

More

who？

沽空咪發達

呢d股有得沽既咩

打救方法：
燒山：HMV命不久矣

Hmv越做越西反而cd warehouse越做越有
鬼咩，啲地點全部遊客區或貴租地段，尖沙咀 銅鑼灣 中環
賣嘅碟又貴，閒閒地150隻，又唔多，成日想買嗰啲都搵唔到
主力都唔係賣唱片，賣耳機，賣模型
咁我使鬼搵你賣呀

上巿公司俾唔起500萬

咁撚大

點夠錢交租

賣唱片賣耳機就算啦
模型個啲都唔知佢賣黎做乜